<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Python Brasil 12</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/" rel="alternate"></link><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/feeds/articles.atom.xml" rel="self"></link><id>http://blog.pythonbrasil.org.br/</id><updated>2016-07-19T23:00:00-03:00</updated><entry><title>Caravanas</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/caravanas.html" rel="alternate"></link><updated>2016-07-19T23:00:00-03:00</updated><author><name>Mário Sérgio</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-07-19:caravanas.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Olá amigos :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nosso Brasil é um país gigante, o que é fantástico em muitos aspectos, entretanto isso pode trazer algumas dificuldades para as pessoas se deslocarem de um extremo ao outro, essas dificuldades se referem a tempo e recursos financeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa forma, a Python Brasil 12 está dando a opção para que os participantes que habitem fora da região metropolitana de Florianópolis/SC, se organizem em caravanas. A fim de diminuir custos e tornar a nossa conferência ainda mais diversa e forte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os integrantes da caravana pagarão o valor do primeiro lote de ingressos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como montar uma caravana?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O modelo de caravanas da Python Brasil 12, irá admitir o número &lt;strong&gt;mínimo de 10 pessoas&lt;/strong&gt;;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Será necessário um responsável pela caravana, essa pessoa irá tratar diretamente com a organização;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso já tenha o grupo formado, &lt;strong&gt;com a certeza da presença de todos no evento&lt;/strong&gt;, o responsável irá enviar um email para &lt;a class="reference external" href="mailto:eventos&amp;#64;python.org.br"&gt;eventos&amp;#64;python.org.br&lt;/a&gt; com o nome de todos os integrantes da caravana;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após isso, passaremos o procedimento de inscrição dos participantes da caravana, para a pessoa responsável.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/pybr11.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/pybr11.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Python Brasil[11] - SJC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Att,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organização Python Brasil 12&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#pybr12 #oktoberpython&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Russell Keith-Magee na Python Brasil 12</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/russell-keith-magee-na-python-brasil-12.html" rel="alternate"></link><updated>2016-07-14T23:30:00-03:00</updated><author><name>Mário Sérgio</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-07-14:russell-keith-magee-na-python-brasil-12.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;A Conferência Python Brasil 12 confirma Russell Keith-Magee como keynote. Mais uma pessoa que tornará nosso evento ainda mais fantástico.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/Russell.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/Russell.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Russell Keith-Magee&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dr. Russell Keith-Magee é um veterano de 10 anos do core team do Django, sendo que por 5 anos, foi presidente da Django Software Foundation. Ele também é o fundador do projeto BeeWare, com foco em criação de ferramentas GUI para apoiar o desenvolvimento de software Python. Trabalha como desenvolvedor de software freelance, e está profundamente envolvido em explorar formas de financiar o desenvolvimento e manutenção das ferramentas de código aberto, que usamos todos os dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vem muuuito mais por aí!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#pybr12 #oktoberpython&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Python Software Foundation patrocinadora da PyBR 12</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/python-software-foundation-patrocinadora-da-pybr-12.html" rel="alternate"></link><updated>2016-07-11T02:00:00-03:00</updated><author><name>Mário Sérgio</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-07-11:python-software-foundation-patrocinadora-da-pybr-12.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;A Python Software Foundation (PSF) é por mais uma vez, patrocinadora oficial da conferência Python Brasil. A missão da PSF é promover, proteger e impulsionar o crescimento a linguagem de programação Python, além de apoiar e facilitar o crescimento de uma comunidade diversificada e internacional de programadores. A maioria do trabalho da PSF é focado em capacitar e apoiar as pessoas dentro da comunidade. A PSF tem programas de subsídios ativos que suportam sprints, conferências, encontros, grupos de usuários e os esforços de desenvolvimento Python em todo o mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colocamos aqui o nosso agradecimento :)&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/psf.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/psf.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Patrocinador cota Ouro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vem muuuito mais por aí!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#pybr12 #oktoberpython&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Naomi Ceder na Python Brasil 12</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/naomi-ceder-na-python-brasil-12.html" rel="alternate"></link><updated>2016-07-08T09:30:00-03:00</updated><author><name>Mário Sérgio</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-07-08:naomi-ceder-na-python-brasil-12.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;A Conferência Python Brasil 12 confirma mais um nome sensacional como Keynote, dessa vez temos o prazer de anunciar a Naomi Ceder.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/Naomi.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/Naomi.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Naomi Ceder&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Naomi Ceder aprende, ensina, usa e fala sobre Python desde 2001 e é autora do Livro &lt;em&gt;Quick Python&lt;/em&gt;, 2ª edição. Ela já trabalhou como organizadora da comunidade Python por quase 15 anos, e atualmente faz parte do conselho de administração da Python Software Foundation, gestão 2016/2017. Ela irá falar sobre suas próprias experiências relativas a diversidade, com a esperança de fazer as comunidades que ela ama mais seguras, mais diversas e mais acolhedoras para todos. No seu tempo livre ela gosta de tricô e conversas filosóficas profundas com seu cão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vem muuuito mais por aí!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#pybr12 #oktoberpython&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Hanneli nossa Keynote</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/hanneli-nossa-keynote.html" rel="alternate"></link><updated>2016-07-06T23:00:00-03:00</updated><author><name>Mário Sérgio</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-07-06:hanneli-nossa-keynote.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Faala Galera... Aqui é o Big Kahuna 0/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está confirmada a Hanneli Tavante como nossa Keynote da Python Brasil 12&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/Hanneli.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/Hanneli.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Hanneli Tavante&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Hanneli (a.k.a &amp;#64;hannelita) trará a linguagem Rust para a Python Brasil 12. Ela é uma desenvolvedora que gosta de aprender novas linguagens, frameworks, explodir capacitores e comittar código útil (ou não) em projetos Open Source aleatórios que encontra em Githubs alheios. Também aprecia Lego, livros, Matemática, Física, eletrônica, GIFs de animais e café.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vem muuuito mais por aí!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#pybr12 #oktoberpython #vaiSerFoda&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Luiza Labs patrocinadora oficial da PyBR 12</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/luiza-labs-patrocinadora-oficial-da-pybr-12.html" rel="alternate"></link><updated>2016-07-01T02:00:00-03:00</updated><author><name>Mário Sérgio</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-07-01:luiza-labs-patrocinadora-oficial-da-pybr-12.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Faala Galera... Aqui é o Big Kahuna 0/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É com muita honra que anunciamos a Luiza Labs como patrocinadora oficial da Python Brasil 12. A Luiza Labs possui um ótimo relacionamento com a comunidade Python no Brasil, apoiando de forma regular as conferências nacionais e locais. Uma organização que compreende a responsabilidade de contribuir para o mundo do software livre como um todo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colocamos aqui o nosso agradecimento :)&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/luiza-labs.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/luiza-labs.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Patrocinador cota Ouro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vem muuuito mais por aí!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#pybr12 #oktoberpython&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Dicas da Cidade - Florianópolis</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/dicas-da-cidade-florianopolis.html" rel="alternate"></link><updated>2016-06-17T20:00:00-03:00</updated><author><name>Letícia Portella</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-06-17:dicas-da-cidade-florianopolis.html</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="oi-d"&gt;
&lt;h2&gt;Oi! :D&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;E aí pessoal! Aqui é a Leticia Portella, Pylady local e Manézinha de coração s2! Moro nessa cidade linda há 8 anos e juntei algumas informações sobre nossos principais pontos turísticos da cidade! Muitos deles vi pessoalmente e acho que vale a pena conhecer!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero que gostem da nossa ilha da magia tanto quando nós!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OBS: Esse post deve ser atualizado conforme conseguimos melhores infos! Fiquem atentos a ele!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="rancho-do-amor-a-ilha-hino-de-florianopolis"&gt;
&lt;h2&gt;Rancho do Amor à Ilha (Hino de Florianópolis)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Um pedacinho de terra, perdido no mar!…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Num pedacinho de terra, beleza sem par…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jamais a natureza reuniu tanta beleza jamais algum poeta teve tanto pra cantar!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Num pedacinho de terra belezas sem par!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ilha da moça faceira, da velha rendeira tradicional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ilha da velha figueira onde em tarde fagueira vou ler meu jornal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tua lagoa formosa ternura de rosa poema ao luar, cristal onde a lua vaidosa sestrosa, dengosa vem se espelhar…&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="para-comer-e-beber-bem"&gt;
&lt;h2&gt;Para comer e beber (bem!)&lt;/h2&gt;
&lt;div class="section" id="bar-do-boni"&gt;
&lt;h3&gt;Bar do Boni&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bar do Boni é uma atração típica! Localizado no fim da Avenida da Rendeiras, na Lagoa da Conceição, o bar conta com uma vista de tirar o fôlego, cerveja gelada e música boa. O pasterlzinho de camarão e berbigão também são boas pedidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Av. Prefeito Acácio Garibaldi São Tiago, 67 (Lagoa da Conceição)&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="images/bar_boni.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="images/bar_boni.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Fonte: &lt;a class="reference external" href="http://4.bp.blogspot.com/"&gt;http://4.bp.blogspot.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="hamburguer-soul-gourmet-hamburguer-do-posto"&gt;
&lt;h3&gt;Hambúrguer Soul Gourmet (Hambúrguer do Posto)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sim, é uma hamburgueria num posto de gasolina. Mas é considerado por muitos o melhor hambúrguer da cidade, com carne de verdade e hambpurguer feito na grelha, o lugar também conta com opção vegetariana para os adeptos de plantão. O preço também é atraente com o hambúrguer simples custando na faixa de 17 reais e o duplo por 23. É bem simples, mas vale a pena conhecer!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="books-and-beers"&gt;
&lt;h3&gt;Books and beers&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Para aqueles que gostam de boas cervejas, boa comida e boa vista. Bar temático para os amantes da leitura e da boa bebida, fica ás margens da lagoa da conceição, de frente para uma marina. Com certeza, imperdível.&lt;/p&gt;
&lt;ol class="upperalpha simple" start="18"&gt;
&lt;li&gt;Sen. Ivo D Aquino, 103 (Lagoa da Conceição)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="images/booksbeers.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="images/booksbeers.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Fonte: &lt;a class="reference external" href="http://bloglovers.com.br/"&gt;http://bloglovers.com.br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="ze-mane"&gt;
&lt;h3&gt;Zé Mané&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Localizado na Orla Gastronômica de Coqueiros, o bar tem ambiente agradável e vista bonita. A capirinha de limão siciliano deve ser conferida! Outras capirinhas diferentes agregam ao cardápio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rua Des. Pedro Silva, 2360 (Coqueiros)&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="images/zemane.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="images/zemane.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Fonte: &lt;a class="reference external" href="http://revistafloripa.com.br/"&gt;http://revistafloripa.com.br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="coza-linda"&gt;
&lt;h3&gt;Coza Linda&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ambientado em um casarão dos anos 1940 de frente para o mar, o bar tem proposta de valorizar a cultura local, seja nos artistas escolhidos para o décor, seja no cardápio, inspirado nos clássicos manés – estão lá a Laranjinha Água da Serra, o Guaraná Pureza e as almôndegas, petiscos dos mais tradicionais por aqui.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ol class="upperalpha simple" start="18"&gt;
&lt;li&gt;Des. Pedro Silva, 2406 (Coqueiros)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="images/cozalinda.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="images/cozalinda.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Fonte: &lt;a class="reference external" href="https://destemperados.s3.amazonaws.com/"&gt;https://destemperados.s3.amazonaws.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="bar-do-arante"&gt;
&lt;h3&gt;Bar do Arante&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Quem visita Florianópolis não pode deixar de conhecer um dos restaurantes mais tradicionais da cidade, o Bar do Arante.Foi aberto em 1958 pelo casal Osmarina e Arante e tornou-se popular não só por seus pratos à base de frutos do mar, mas também pelos bilhetes que são deixados em suas paredes.&lt;/p&gt;
&lt;ol class="upperalpha simple" start="18"&gt;
&lt;li&gt;Abelardo Otacílio Gomes, 254 (Pântano do Sul)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="para-beber-low-cost"&gt;
&lt;h3&gt;Para beber (low-cost)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bares em volta da UFSC e UDESC estão entre os que tem a cerveja mais barata e o ambiente bem universitário. São vários que podemos listar:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Container I - Rua Deputado Antônio Edu Vieira (fim da Beira-Mar Norte), em frente a UFSC. (Bairro Pantanal)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Container II - R. Cap. Romualdo de Barros, 820 (Bairro Carvoeira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bar do Iega - Rua Professor Milton Sulivan, 781 (Bairro Carvoeira esquina com Rua Capitão Romualdo de Barros)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engarrafamento - Rua Capitão Romualdo de Barros (Bairro Carvoeira ao lado do Container II)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meu escritório - Rua Deputado Antônio Edu Vieira (fim da Beira-Mar Norte), em frente a UFSC. (Bairro Pantanal)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meu vizinho - Rua Deputado Antônio Edu Vieira 1776 (Bairro Pantnal) - Funciona como Bar e Hamburgueria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quebra-Gelo - R. Lauro Linhares, 1628 (Bairro Trindade) - Serve lanches também&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quebra-Gelo II - Av. Madre Benvenuta, 1012 (Bairro Santa Mônica)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="baladas"&gt;
&lt;h2&gt;Baladas&lt;/h2&gt;
&lt;div class="section" id="deraiz-forro-e-samba-tipo-roots"&gt;
&lt;h3&gt;DeRaiz - Forró e Samba (Tipo: Roots)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;É um bar/baladinha bem simples, numa casa de madeira. Todo domingo tem Sambão DeRaiz, um patrimônio da Joaquina. Sempre rola festas diferenciadas e o forró é bem bom as terças-feiras. É o único bar com vista para as dunas da Joaca, o que dá um astral espetacular.
(48) 3232-5479 / 9608-1978 / 9609-4734
Estrada Geral da Joaquina (frente às Dunas)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="john-bull-floripa-tipo-pub-rock"&gt;
&lt;h3&gt;John Bull Floripa (Tipo: Pub/Rock)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ao longo de 15 anos o John Bull Floripa se consolidou como uma das mais prestigiadas casas noturnas de Florianópolis. A casa é conhecida pelos shows ao vivo com o melhor do Rock, além da decoração temática com lendas do rock,  ambiente climatizado, cardápio diferenciado, vista para a Lagoa da Conceição e estacionamento. Por diversas vezes premiada como &amp;quot;Melhor Casa de Música ao Vivo de Santa Catarina&amp;quot;, agora oferece um novo ESPAÇO GASTRONÔMICO, com bares exclusivos para espumantes, vinhos, chopp e cervejas artesanais.
(48) 3232-8535
Avenida das Rendeiras, 1046 - Lagoa da Conceição&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="casa-de-noca-tipo-roots"&gt;
&lt;h3&gt;Casa de Noca (Tipo: Roots)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A busca da multicultura foi o estopim para a criação da &amp;quot;Casa de Noca – Música . Gastronomia . Artes&amp;quot;. Um ambiente ideal para ouvir boa música, comer petiscos de primeira qualidade, curtir exposições e, principalmente, se sentir bem à vontade. Seja de terno ou de chinelo de dedo, a 'Casa' é nossa! Vale a pena conferir a programação preparada e alterada toda semana com show nacionais!
(48) 3238-5310
Av. Rendeiras, 1176 - Lagoa da Conceição&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="general-lee-tipo-pub-rock"&gt;
&lt;h3&gt;General Lee (Tipo: Pub/Rock)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Premiado pela Veja como Bar Revelação 2012 e Melhor Música ao Vivo em 2013. Rock’n’Roll, simples e aconchegante, como bares de estrada de filmes norte-americanos. Servimos exclusivamente o Chopp Artesanal Coruja, além de toda carta de cervejas da marca. No cardápio temos diversas opções de porções e aperitivos. Destaque para o sanduíche de costela assada. A &amp;quot;Caverna&amp;quot; te espera!
(48) 3028-3445
Rua Cônego Bernardo, 101 - Trindade&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="guacamole-tipo-bar-animado"&gt;
&lt;h3&gt;Guacamole (Tipo: Bar animado)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Guacamole é um restaurante famoso pelos seus tequileros animados e comida apimentada. Conta com show de danças latinas que anima o público! Comida mexicana variada em tacos, nachos e tequilas, lugar colorido e clima jovial com descontração e música.
(48) 3225-0900
Av. Jorn. Rubéns de Arruda Ramos, 2006 - Centro&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="fields-floripa-tipo-balada-sertaneja"&gt;
&lt;h3&gt;Fields Floripa (Tipo: Balada Sertaneja)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;FIELDS Floripa a primeira casa de luxo voltada para sertanejo, ritmo que domina o Brasil em alta velocidade e agora contagia a Ilha de Santa Catarina. Projetada para um público exigente, com um espaço amplo, confortável, com pé direito de oito metros e dois ambientes. Pista e Mezanino VIP, área composta por nove camarotes estrategicamente posicionados de frente para o palco e 53 mesas bistrô garantindo excelência em serviços e no atendimento. No palco shows com atrações de qualidade e duplas consagradas.
(48) 3025-6646
Av. Paulo Fontes, 1025 - Centro&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="p12-tipo-balada-shows-piscina"&gt;
&lt;h3&gt;P12 (Tipo: Balada/Shows/Piscina)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Junto à praia, amplo espaço reconhecido pelas pool parties e música eletrônica também recebe artistas famosos. Toda elegância da praia mais glamourosa da Ilha de Santa Catarina, no lugar mais despojado, atual e sofisticado do país: Jurerê Internacional. Conta com shows de DJs e artistas de renome nacional e internacional.
(48) 3282-9643
Servidão José Cardoso de Oliveira, s/n - Jurerê Internacional&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="tipo-balada-alternativa"&gt;
&lt;h3&gt;1007 (Tipo: Balada / Alternativa)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Casa noturna com drinques e petiscos, pista de dança para curtir pop, funk, eletrônico e rock, clima animado. São 3 pistas e uma vista fenomenal para a Ponte Hercílio Luz. Os drinks da casa são famosos como o Fada Erótica e o Cura Gay.
(48) 3204-6175
Alameda Adolfo Konder, 1007 - Centro&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="pontos-turisticos-regiao-central"&gt;
&lt;h2&gt;Pontos Turísticos - Região Central&lt;/h2&gt;
&lt;div class="section" id="mercado-publico"&gt;
&lt;h3&gt;Mercado público&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Não perca essa visita. O mercado foi construído ao lado da antiga Alfândega, no ano de 1899.
Além de ser um movimentado centro de comércio, o Mercado Público de Florianópolis é um ponto de encontro, tanto para os moradores quanto para os turistas. Talvez seja por isso que é considerado um dos espaços mais democráticos da Ilha, reunindo em um só lugar artistas, políticos, boêmios, empresários e gente do povo. Nos bares e restaurantes é possível degustar diversos pratos da gastronomia local.
É um dos primeiros locais de comércio de peixes e gêneros alimentícios no centro da então Vila de Desterro, atual Florianópolis, estima-se que tenha sido construído em 1848.
Inicialmente, os produtos vindos da região continental e das freguesias eram expostos na praia, sobre a areia. Posteriormente, foram erguidas bancas ao ar livre para a exposição das mercadorias, e finalmente construiu-se o Marcado Público
Sofreu vários incêndios, voltando sempre a ser reconstruído, pois afinal, além de ser um importante ponto de comércio é um patrimônio da Ilha de Santa Catarina
Está aberto de segunda a sexta-feira das 9h às 19h e sábados das 9h às 12h. Não abre aos domingos. (CONFIRMAR)&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="images/mercado-novo.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="images/mercado-novo.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Fonte: &lt;a class="reference external" href="http://www.virtualfloripa.com.br/"&gt;http://www.virtualfloripa.com.br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="praca-xv-de-novembro"&gt;
&lt;h3&gt;Praça XV de Novembro&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Na planície próxima ao mar, o bandeirante Francisco Dias Velho fundou, em 1662, a Vila Nossa Senhora do Desterro. Este é o local onde está a Praça XV de Novembro. Foi a partir dali que a cidade começou a se expandir e é o marco principal do Centro Histórico, com suas construções arquitetônicas originais preservadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Praça XV está o Monumento em Honra aos Heróis Mortos na Guerra do Paraguai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arborizada durante o século XIX, a praça recebeu árvores de grande porte, como palmeiras imperiais, ficus indianos e cravos da Índia, mas com certeza a vedete arbórea é a Figueira Centenária. Diz-se que ela nasceu em 1871 em um jardim que existia em frente à Igreja Matriz e que foi transplantada para o seu lugar atual em 1891.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tradicional, cantada em prosa e verso pelos artistas ilhéus, traz consigo superstições, como a de contorná-la várias vezes para atrair casamento e fortuna. Se a simpatia funciona ou não, só testando para saber, mas não deixe de aproveitar sua sombra fresca, que abriga vários banquinhos onde os aposentados da cidade descansam e jogam conversa fora.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="images/arvore.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="images/arvore.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Fonte: &lt;a class="reference external" href="http://www.virtualfloripa.com.br/"&gt;http://www.virtualfloripa.com.br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="palacio-cruz-e-souza-museu-historico-de-santa-catarina"&gt;
&lt;h3&gt;Palácio Cruz e Souza (Museu Histórico de Santa Catarina)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vale a pena conhecer  o sobrado colonial que foi construído para ser o Palácio do Governo do Estado. Embora não se saiba a exata data da construção, há registros do prédio no ano de 1785.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na construção, os detalhes açorianos eram marcantes e a cor do prédio era branca, Com a restauração a cor branca saiu e o Palácio Rosado, como é conhecido, ganhou o tom que mantém até hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palácio foi palco de diversas solenidades e acontecimentos, dentre eles  as visitas dos imperadores Dom Pedro I e II.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As escadarias são em mármore de Carrara, os florões do teto homenageiam os municípios de SC; as salas tem desenho de gesso, assoalho em marchetaria açoriana, estátuas de mármore e  bronze, móveis estilo de D. João V, a cópia do quadro da Primeira Missa no Brasil, de Victor Meirelles, violino, piano, uma caixa de música alemã estilo art nouveau e a primeira lâmpada elétrica residencial de Santa Catarina são algumas das peças em destaque no Museu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É uma das principais atrações do Centro Histórico.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="images/palacio.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="images/palacio.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Fonte: &lt;a class="reference external" href="http://static.panoramio.com"&gt;http://static.panoramio.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(ingressos: R$ 5,00 por pessoa e gratuito para crianças e maiores de 65 anos)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="mirante-do-morro-da-cruz"&gt;
&lt;h3&gt;Mirante do Morro da Cruz&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;O Morro da Cruz é um dos melhores pontos para se contemplar uma vista panorâmica de Florianópolis, permitindo uma visão privilegiada das duas baías, das pontes que ligam a ilha ao continente e  dos bairros na região continental. Seu pico se encontra a 285 m de altura e, em dias claros, pode-se avistar também grande parte dos municípios da grande Florianópolis, como Palhoça, São José e Biguaçu. O principal acesso ao mirante do Morro da Cruz é feito pela Rua do Antão (via Beira Mar Norte), por meio do bairro Agronômica.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="images/morro_cruz.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="images/morro_cruz.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Fonte: &lt;a class="reference external" href="http://ndonline.com.br/"&gt;http://ndonline.com.br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="pontos-turisticos-regiao-norte"&gt;
&lt;h2&gt;Pontos Turísticos - Região Norte&lt;/h2&gt;
&lt;div class="section" id="principais-praias"&gt;
&lt;h3&gt;Principais Praias&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jurerê Internacional, Jurerê Tradicional, Praia do Forte, Praia da Daniela, Lagoinha do Norte, Ponta das Canas, Ingleses, Costão do Santinho, Praia Brava&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="como-chegar-de-onibus"&gt;
&lt;h3&gt;Como chegar de ônibus?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;O principal terminal do norte é o TICAN (Terminal Integrado de Canasvieiras). De lá é possível pegar ônibus para quase todas as praias da região. A única exceção é Jurerê e Daniela, cujo terminal de saída dos ônibus é p TISAN (Terminal Integrado de Santo Antônio).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para chegar em Santo Antônio de Lisboa, é possível descer no TISAN e ir caminhando. Para ir para os bairros Sambaqui e Cacupé é preciso pegar outro ônibus. (Conferir horários, os ônibus são escassos)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="fortaleza-de-sao-jose-da-ponta-grossa-e-praia-do-forte"&gt;
&lt;h3&gt;Fortaleza de São José da Ponta Grossa e Praia do Forte&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A fortaleza realmente é um lugar lindo, que vale a pena conhecer. É um forte português construído em 1765 que conta com canhões, trajes típicos e utensílios da época de utilização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entrada custa apenas 8 reais (4 para estudantes e idosos são isentos). O acesso para a fortaleza entretanto é um pouco complicado se você for de carro. O caminho é uma subida bastante íngreme com abertura dos dois lados e dois carros passam com bastante cuidado. Portanto, se for de carro pode deixar o carro embaixo (perto do último ponto de ônibus de Jurerê) e subir a pé. Se você subir de carro, é possível descer para a praia do Forte também de carro. Fique ligado! Areia na pista pode complicar sua subida, ok?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfim, uma vez lá em cima, dê a volta no forte, veja o sol ou o pôr-do-sol na praia do Forte e aproveite o passeio histórico e a vista deslumbrante que você tem de lá de cima. A praia do forte conta com alguns restaurantes &amp;quot;de pé na areia&amp;quot;, então também é válida para um happy hour.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="images/praia_forte.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="images/praia_forte.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Fonte: &lt;a class="reference external" href="http://www.fortalezasmultimidia.com.br/"&gt;http://www.fortalezasmultimidia.com.br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="passeio-de-barco-ilhas-na-baia-norte"&gt;
&lt;h3&gt;Passeio de Barco Ilhas na Baía Norte&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Um passeio de barco por floripa é uma ótima pedida, especialmente se o dia não tiver perfeito para uma praia ou trilha. Existem passeios pela lagoa da conceição (na média de 10 reais por pessoa) mas a recomendação é o passeio para visitar as fortalezas de Ratones e Ainhatomirim. As fortalezas são construções portuguesas do século XVIII para defesa da ILha do Desterro e estão atualmente sob supervisão da Universidade Federal de Santa Catarina. O passeio pode ser feito de dois modos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passeio saído de debaixo da Ponte Hercílio Luz: O passeio sai do lado de um bar chamado Scuna Bar e tem duração de 6 horas. Ele visita a ilha e a Fortaleza de Ratones, a Fortaleza de Ainhatomirim com parada para almoço na Baía dos Golfinhos. É um passeio mais tranquilo, sem muita algazarra. O passeio custa 75 reais por pessoa e não estão inclusos o almoço no resturante padrão do passeio (25 reais) e o acesso às duas fortalezas visitadas (10 reais a inteira para ambas as fortalezas, 5 reais a meia).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passeio com saída de Canasvieiras: O passeio sai do trapiche de Canasvieiras em uma escuna do tipo pirata. É um passeio bem animado, com música, e dançarinos para animar quem está viajando. Ele vai para a Fortaleza de Ainhatomirim e parada na Baía dos Golfinhos. É mais recomendado para quem gosta de agito! O passeio custa 78 reais por pessoa e não estão inclusos o almoço no resturante padrão do passeio (25 reais) e o acesso à Fortaleza de Ainhatomirim  (8 reais a inteira, 4 reais a meia).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações: (&lt;a class="reference external" href="http://www.scunasul.com.br/"&gt;http://www.scunasul.com.br/&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="rota-gastronomica-do-por-do-sol"&gt;
&lt;h3&gt;Rota Gastronômica do Por-do-sol&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Os bairros de Santo Antônio de Lisboa, Cacupé e Sambaqui são conhecidos como &amp;quot;Rota Gastronômica do Por-do-sol&amp;quot;. Redutos da cultura açoriana na ilha, possuem uma incrível vista para a Baía Norte e Ponte Hercílio Luz e camarote para os famosos pores-do-sol de Florianópolis. A freguesia conserva a arquitetura açoriana tradicional, os costumes herdados dos colonizadores portugueses e a tranquilidade das pequenas vilas do século XIX.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A região conta com diversos restaurantes famosos por sua culinária como o Marisqueira Sintra, Rosso, Coisas de Maria e João, Zé do Cacupé, João de Barro, Pitangueiras, Toca de Santo Antônio, Bate-Ponto, Chão Batido entre outros. Nas noites de verão, é comum os barzinhos colocarem mesas nas calçadas, onde se pode petiscar e curtir a atmosfera do local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, vale uma visita à Igreja de Nossa Senhora das Necessidades, construída em 1757 e uma das principais feições da cultura barroca no Sul do Brasil.
Lojas de artesanatos e cerâmica também podem ser encontradas nas casas com formato típico açoriano, com as janelas diretamente nas calçadas.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="images/santo-antonio-de-lisboa.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="images/santo-antonio-de-lisboa.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Fonte: tripadvisor.com&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="agua-show-park"&gt;
&lt;h3&gt;Água Show Park&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;O complexo Água Show Park é o melhor parque aquático de Santa Catarina. Abriga várias áreas voltadas para diversão, lazer e turismo, além de restaurantes, bar, lanchonetes e atividades esportivas.&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple" start="48"&gt;
&lt;li&gt;3369-2354&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Rodovia Armando Calil Bullos, SC-403, 3868 - Ingleses&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="pontos-turisticos-regiao-leste"&gt;
&lt;h2&gt;Pontos Turísticos - Região Leste&lt;/h2&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h3&gt;Principais Praias&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Moçambique, Barra da Lagoa, Galheta, Mole, Joaquina, Rio Tavares e Campeche&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h3&gt;Como chegar de ônibus?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;O principal terminal do leste é o TILAG (Terminal Integrado da Lagoa). De lá é possível pegar ônibus para quase todas as praias da região. Para o Campeche e Rio Tavares, o terminal TILAG (Terminal Integrado do Rio Tavares) é mais recomendado.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="avenida-das-rendeiras"&gt;
&lt;h3&gt;Avenida das Rendeiras&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Passando a ponte de pedra, chega-se à Avenida das Rendeiras, conhecida por este nome por causa das “rendeiras tradicionais” que ali viviam. Ainda encontram-se pequenas casinhas de madeira com rendeiras nativas expondo suas rendas de bilro.A atividade está quase em extinção. Pela avenida, muitas pessoas caminham ou correm, além de ser a beira para os esportes náuticos.
Por toda a sua extensão há restaurantes especializados em frutos do mar, barzinhos e casas noturnas.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="ilha-do-campeche"&gt;
&lt;h3&gt;Ilha do Campeche&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A Ilha do Campeche é uma pequena ilha na frente da Praia do Campeche. Ela possui apenas 1 praia com areias muito claras e água cristalina e calma. Além das trilhas subaquáticas preservadas pelo IPHAN existem trilhas pela ilha para visitar os costões e as inscrições rupestres típicas da ilha de Florianópolis (outro lugar para ver essas inscrições é o costão rochoso da parte direito da praia do Santinho).
Para chegar à ilha só de barco que tem saída pelas praias da Armação e do Campeche. O preço varia com a época do ano entre 75 e 100 reais ida e volta. É importante ficar ligado porque a ilha tem uma capacidade máxima de visitantes em um dia e, se ele for atingido, ninguém pode ir. Os barcos começam a sair por volta das 9 e voltam entre 3 e 4 da tarde. Para maiores informações consulte a Associação de Barqueiros do Campeche: 3338-3160/8424-3282/9903-8298 ou a Associação de Pescadores da Armação 3338-9470/8481-9930/8430-4097/9487-4521.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="images/campeche.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="images/campeche.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Fonte: &lt;a class="reference external" href="http://romanticoschales.com.br/"&gt;http://romanticoschales.com.br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="mirantes-da-lagoa"&gt;
&lt;h3&gt;Mirantes da lagoa&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Famosa e conhecida, a Lagoa da Conceição, eleita o lugar ‘maix quirido’ de Floripa em enquete realizada pelo portal G1, também abriga um dos principais mirantes da cidade. A vista do mirante da Lagoa da Conceição é um dos principais cartões-postais de Florianópolis. O Mirante da Lagoa dá vista para a Costa Leste da Ilha, incluindo os bairros residenciais Canto da Lagoa (até o Morro do Badejo) e Lagoa da Conceição, o ‘centrinho’ comercial e cultural, a avenida das Rendeiras,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fica localizado na Rodovia Admar Gonzaga (SC-404) no topo do morro – no início da descida do morro das Sete Voltas, como é conhecido, que leva à Lagoa da Conceição. No verão o local fica lotado de turistas.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="costa-da-lagoa"&gt;
&lt;h3&gt;Costa da lagoa&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A Costa da Lagoa é um local paradisíaco em Florianópolis, onde somente é possível chegar por trilhas ou de barco. Os barcos saem do centrinho da Lagoa da Conceição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chegando na Costa da Lagoa há vários restaurantes com pratos típicos manezinhos, onde é possível comer na beira da Lagoa, com uma vista maravilhosa.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="images/floripa-costa-da-lagoa.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="images/floripa-costa-da-lagoa.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Fonte: &lt;a class="reference external" href="http://www.meusroteirosdeviagem.com/2015/04/costa-da-lagoa-florianopolis.html"&gt;http://www.meusroteirosdeviagem.com/2015/04/costa-da-lagoa-florianopolis.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="pontos-turisticos-regiao-sul"&gt;
&lt;h2&gt;Pontos Turísticos - Região Sul&lt;/h2&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h3&gt;Principais Praias&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Praia do Morro das Pedras, Praia da Armação, Matadeiro, Lagoinha do Leste, Pântano do Sul, Solidão, Açores&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h3&gt;Como chegar de ônibus?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;O principal terminal do sul é o TIRIO (Terminal integrado do Rio Tavares).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="lagoa-do-peri"&gt;
&lt;h3&gt;Lagoa do Peri&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A Lagoa do Peri é a maior lagoa totalmente de água doce potável da costa catarinense, com cinco quilômetros quadrados de espelho d’água. Não há muitas opções para comer, há um restaurante-bar e uma lanchonete apenas. Uma boa dica é fazer um piquenique. A área em volta da lagoa tem mata e trilhas belíssimas que levam a cachoeiras e antigos engenhos coloniais. As caminhadas ecológicas, em alguns casos são realizadas com acompanhamento. É possível tomar banho nas calmas águas da lagoa com acesso através de uma pequena praia. O local contém estacionamento e a entrada é gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="mirante-da-armacao"&gt;
&lt;h3&gt;Mirante da armação&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Do alto da Casa de Retiros Vila Fátima, avista-se toda a Praia da Armação. Além da bela vista, pode-se apreciar a obra da Companhia de Jesus (Jesuítas), fundada em 1956. O local é chamado também de “Casa de Pedra”, “Mosteiro ou Convento dos Jesuítas”.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="bar-do-arantes"&gt;
&lt;h3&gt;Bar do Arantes&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Quem visita Florianópolis não pode deixar de conhecer um dos restaurantes mais tradicionais da cidade, o Bar do Arante, localizado na Praia do Pântano do Sul (Rua Abelardo Otacílio Gomes, 254), sul da ilha,  a aproximadamente 25km do centro da cidade. Foi aberto em 1958 pelo casal Osmarina e Arante e tornou-se popular não só por seus pratos à base de frutos do mar, mas também pelos bilhetes que são deixados em suas paredes.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="trilhas"&gt;
&lt;h2&gt;Trilhas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Trilha de Naufragados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Costa da Lagoa (é possível chegar de barco)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Santinho-Moçambique&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piscinas da barra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lagoinha do leste (é possível chegar de barco)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ratones para Costa da Lagoa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blog do grupo de trilhas da cidade: &lt;a class="reference external" href="http://trilhasfloripa.com.br/"&gt;http://trilhasfloripa.com.br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="outros"&gt;
&lt;h2&gt;Outros&lt;/h2&gt;
&lt;div class="section" id="floripa-by-bus"&gt;
&lt;h3&gt;Floripa by bus&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;O Floripa by Bus faz uma série de passeios em ônibus aberto. Mais informações em:
&lt;a class="reference external" href="http://www.floripabybus.com.br/"&gt;http://www.floripabybus.com.br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="pontos-turisticos-em-cidades-proximas"&gt;
&lt;h2&gt;Pontos Turísticos em cidades próximas:&lt;/h2&gt;
&lt;div class="section" id="guarda-do-embau"&gt;
&lt;h3&gt;Guarda do embaú&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Guarda do Embaú é uma praia localizada no município de Palhoça, no estado de Santa Catarina, Brasil, 46 km ao sul de Florianópolis. O balneário está localizado no Parque Estadual da Serra do Tabuleiro e conta com aproximadamente 400 moradores, a maioria artesãos, pescadores e surfistas. A praia surpreende os turistas desde o início pois, para chegar a Guarda do Embaú, é preciso atravessar um rio chamado Madre. Esta, por sua vez, pode ser feita a nado ou com o auxilio de um barco. A trilha do morro do urubu é cansativa mas a vista é de tirar o fôlego.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="rafting-esportes-radicais"&gt;
&lt;h3&gt;Rafting/esportes radicais&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Santo Amaro da Imperatriz fica a 34 km de Florianópolis, na BR 282 em direção a Lages. A cidade conta com uma série de cachoeiras e rios e o Rafting se torna uma atração interessante! O rafting custa na faixa de 70 reais mas grupos acima de 10 pessoas tem descontos. Uma das empresas recomendadas é a Ativa Rafting (&lt;a class="reference external" href="http://www.ativarafting.com.br"&gt;http://www.ativarafting.com.br&lt;/a&gt;) que conta com um grupo experiente e todos os equipamentos de proteção. Diversão garantida!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="praia-do-rosa"&gt;
&lt;h3&gt;Praia do Rosa&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A Praia do Rosa é o lugar perfeito para aqueles que buscam descanso em meio a natureza e que querem fugir das praias super povoadas. Em muito, ainda lembra, a antiga vila de pescadores que era antes de ser descoberta por surfistas na década de 70. Ao sul e oeste do Rosa está a Lagoa da Ibiraquera onde a pesca do camarão é a grande atração nas noites de lua cheia, além de ser o local perfeito para admirar as mais variadas espécies de aves. Ótima opção para os adeptos de esportes como Windsurf, Kitesurf e o surfe. Mais ao sul está a Praia da Vila com suas ondas perfeitas, é considerada uma das melhores ondas do Brasil pelos surfistas.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="informacoes-sobre-transporte"&gt;
&lt;h2&gt;Informações sobre transporte&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Todas as informações sobre os ônibus podem ser encontradas em:
&lt;a class="reference external" href="http://www.consorciofenix.com.br/"&gt;http://www.consorciofenix.com.br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não existe Uber em Florianópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Central de Táxi (não é muito eficiente)
(48) 3240-6009&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary></entry><entry><title>#Partiu Oktoberfest Blumenau</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/partiu-oktoberfest-blumenau.html" rel="alternate"></link><updated>2016-06-15T21:00:00-03:00</updated><author><name>Mário Sérgio</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-06-15:partiu-oktoberfest-blumenau.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Faala Galera...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como foi definido em SJC iremos a OktoberFest Blumenau, isso foi induzido por um slide supostamente inserido &amp;quot;sem querer&amp;quot; na proposta para cidade sede.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/oktoberfest.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/oktoberfest.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;O nosso Pop Star Masanori na OktoberFest&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa que fará o translado será a &lt;strong&gt;Da Ilha Turismo. Eles serão responsáveis por todo o processo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Informações&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 19 de Outubro de 2016&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário de Ida: 14:00 horas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário de Retorno: 02:00 horas - final do evento. (Se forem mais de um ônibus, podemos ter horários de volta mais cedo)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valor do translado partindo de Florianópolis, por pessoa: R$ 40,00 (Não Inclui ingresso)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ingressos:&lt;/strong&gt; No site da OktoberFest: &lt;a class="reference external" href="http://www.oktoberfestblumenau.com.br/festa-2016/ingressos/"&gt;http://www.oktoberfestblumenau.com.br/festa-2016/ingressos/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Forma de pagamento: Conta Corrente do BB 9900-7, Ag 4641-8. Em nome da Da Ilha Turismo, CNPJ 17565495/0001-07&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contatos: (48) 3209-1853; 9999-0539 (tim); 8466-3635 (oi); 9181-6081 (vivo); Email: &lt;a class="reference external" href="mailto:dailhaturismo&amp;#64;gmail.com"&gt;dailhaturismo&amp;#64;gmail.com&lt;/a&gt;; Facebook: www.facebook.com/dailhaturismo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como pagar e garantir lugar?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Façam o depósito do valor do transporte na conta corrente informada, após enviem o &lt;strong&gt;comprovante de pagamento&lt;/strong&gt; juntamente com &lt;strong&gt;nome completo e CPF&lt;/strong&gt; para: &lt;a class="reference external" href="mailto:dailhaturismo&amp;#64;gmail.com"&gt;dailhaturismo&amp;#64;gmail.com&lt;/a&gt; com cópia para &lt;a class="reference external" href="mailto:eventos&amp;#64;python.org.br"&gt;eventos&amp;#64;python.org.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OBS: Não será permitido levar garrafas de vidro nos ônibus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Att,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organização Python Brasil 12&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#pybr12 #oktoberpython&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Como indicar um Keynote para a Python Brasil 12?</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/como-indicar-um-keynote-para-a-python-brasil-12.html" rel="alternate"></link><updated>2016-06-15T01:30:00-03:00</updated><author><name>Mário Sérgio</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-06-15:como-indicar-um-keynote-para-a-python-brasil-12.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Olá pessoal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como ajudar a nossa conferência na indicação de Keynotes?
Vamos lá...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi definido pela organização do evento, juntamente com a Associação Python Brasil (APyB), que toda indicação de Keynotes terá que ser validada na lista de emails dos associados da APyB. Dessa forma, caso tenham o interesse em indicar alguém, o caminho será esse. Nós da organização estamos monitorando tudo por lá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de entrar em contato na lista, é interessante já ter um canal de contato com a pessoa, para garantir a disponibilidade do palestrante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que precisa ter na proposta?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nome do possível Keynote, empresa ou projeto no qual trabalha/contribui, localização atual, Blog/Site e se possível um vídeo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Motivação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defina um Keynote com a defesa dos seguintes pontos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- Quão representativa é a pessoa para a comunidade Python?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- Inovação, apresentar novas possibilidades, aplicações diferentes e inusitadas da linguagem;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- Impacto Social e promoção de diversidade;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- Projetos de sucesso;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- Perfil Técnico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Viabilidade financeira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os nomes serão indicados, aprovados na lista e depois validados pela organização, nesse caso nos esforçaremos para conseguir garantir a participação do Keynote.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como na organização da Python Brasil temos necessidades básicas que envolvem custos, essas questões são tratadas com mais prioridade, como serviços segurança, saúde e outras burocracias legais, que são naturalmente exigidas por conta do porte da conferência. Por isso, será inviável prover hospedagem e transporte para todos os Keynotes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira sugestão a ser feita é sondar o potencial Keynote sobre o processo. Além do empregador que pode também ser uma alternativa para custeá-lo, sendo assim a Python Brasil insere a marca da empresa como apoio da conferência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nos ajude a avaliar!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Convidamos todos os associados a participarem das discussões de indicação dos Keynotes, a fim de entendermos o que a comunidade espera do evento e construirmos isso juntos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obrigado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Att,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organização Python Brasil 12&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Inscrições Abertas</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/inscricoes-abertas.html" rel="alternate"></link><updated>2016-06-13T08:00:00-03:00</updated><author><name>Mário Sérgio</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-06-13:inscricoes-abertas.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Faala Galera... Aqui é o Big Kahuna 0/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão oficialmente abertas as inscrições para a Python Brasil 12.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esperamos vocês em Outubro na Ilha!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Garanta seu ingresso: &lt;a class="reference external" href="https://www.eventbrite.com.br/e/python-brasil-12-tickets-24224785987"&gt;https://www.eventbrite.com.br/e/python-brasil-12-tickets-24224785987&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vem muuuito mais por aí!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#pybr12 #oktoberpython&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Aberta submissões para Palestras, Tutoriais e Sprints!!!</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/aberta-submissoes-para-palestras-tutoriais-e-sprints.html" rel="alternate"></link><updated>2016-06-09T01:00:00-03:00</updated><author><name>Mário Sérgio</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-06-09:aberta-submissoes-para-palestras-tutoriais-e-sprints.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Faala Galera... Aqui é o Big Kahuna 0/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão oficialmente abertas as submissões para palestras, tutoriais e sprints.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você nunca palestrou, pode ser esse ano e na Python Brasil ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tutoriais - &lt;a class="reference external" href="http://speakerfight.com/events/python-brasil12-tutoriais/"&gt;http://speakerfight.com/events/python-brasil12-tutoriais/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palestras - &lt;a class="reference external" href="http://speakerfight.com/events/python-brasil12-apresentacoes/"&gt;http://speakerfight.com/events/python-brasil12-apresentacoes/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sprints - &lt;a class="reference external" href="http://speakerfight.com/events/python-brasil12-sprints/"&gt;http://speakerfight.com/events/python-brasil12-sprints/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abaixo segue um tributo à Python Brasil[10] em Pernambuco. Uma homenagem à Python Nordeste que começa hoje &amp;lt;3&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/abertura_submissoes.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/abertura_submissoes.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Foto - Python Brasil[10]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vem muuuito mais por aí!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#pybr12 #oktoberpython&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>A faculdade Cesusc receberá os Tutoriais da Python Brasil 12</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/a-faculdade-cesusc-recebera-os-tutoriais-da-python-brasil-12.html" rel="alternate"></link><updated>2016-06-06T21:45:00-03:00</updated><author><name>Mário Sérgio</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-06-06:a-faculdade-cesusc-recebera-os-tutoriais-da-python-brasil-12.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Faala Galera... Aqui é o Big Kahuna 0/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É com muita alegria que anunciamos o local dos tutoriais da Python Brasil 12. A faculdade Cesusc será a nossa primeira parada na conferência. Foi nesse mesmo local que nasceu o nosso grupo de PyLadies em Floripa &amp;lt;3&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/cesusc.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/cesusc.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Faculdade Cesusc&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os tutoriais ocorrerão nos dias 13 e 14 de Outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vem muuuito mais por aí!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#pybr12 #oktoberpython&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Nota da APyB sobre o episódio do keynote</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/nota-da-apyb-sobre-o-episodio-do-keynote.html" rel="alternate"></link><updated>2016-05-25T12:30:00-03:00</updated><author><name>APyB</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-05-25:nota-da-apyb-sobre-o-episodio-do-keynote.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;O objetivo deste comunicado é &lt;strong&gt;esclarecer o episódio que ocorreu na internet envolvendo o anúncio da seleção de um palestrante da Python Brasil[12].&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este texto foi revisado pela Comissão Organizadora da Conferência PythonBrasil[12], pela Diretoria da Associação Python Brasil, pelo palestrante e pelo seu empregador. Dessa forma ouvimos todos os envolvidos para encaminharmos a questão para uma conclusão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Um pouco de contexto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Associação Python Brasil (APyB)  é uma associação de &lt;strong&gt;pessoas&lt;/strong&gt; que abraçam os &lt;a class="reference external" href="https://github.com/pythonbrasil/estatuto"&gt;objetivos de promover a linguagem Python no Brasil&lt;/a&gt; e de ajudar qualquer pessoa a se beneficiar desta tecnologia, por meio de diversas atividades desenvolvidas voluntariamente por seus membros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A APyB não é uma corporação com um dono, nem é a Comunidade Python, nem fala pela comunidade como um todo. A APyB existe para servir todas as pessoas que compartilham interesses com a linguagem Python e seu ecossistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Conferência PythonBrasil é um evento técnico organizado anualmente por voluntários com o objetivo de promover a linguagem Python no país. Anualmente diversas propostas são submetidas e na assembleia anual da associação, os membros da APyB elegem por meio de votação a Comissão Organizadora da Conferência PythonBrasil para o próximo ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos eventos PythonBrasil temos keynotes e palestras totalizando pouco mais de 50 apresentações. Keynotes são palestrantes convidados, enquanto as demais palestras são selecionadas por meio de propostas submetidas pelo próprio palestrante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não há uma regra bem definida sobre o processo de seleção dos keynotes que fica a cargo dos organizadores do evento. Houve eventos onde os organizadores convidavam diretamente o keynote. Em outros os membros da APyB indicavam e priorizavam os potenciais keynotes pelo voto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que aconteceu?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na maioria das edições, a PythonBrasil conta com um keynote de outra linguagem. Esta é uma forma de ampliar a conferência para além das fronteiras do Python promovendo o diálogo e a integração com outras áreas de interesse no mundo da tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Através de networking em Florianópolis, os organizadores receberam a indicação de um potencial keynote para realizar uma palestra técnica sobre sua especialidade. Então, entraram em contato diretamente com o possível palestrante e conversaram com ele sobre a possibilidade da palestra. Neste processo, o palestrante compartilhou com a organização o seu currículo profissional, o que fortaleceu a indicação inicial devido sua experiência, e o convite foi formalizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nenhum momento houve participação ou indicação do empregador do palestrante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o palestrante aceitar o convite, os organizadores perguntaram se posteriormente ele poderia verificar com o seu empregador se haveria interesse em patrocinar o evento custeando sua ida à conferência. Ele se prontificou a verificar, mas não houve tempo para isso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tendo buscado a viabilidade da palestra, os organizadores anunciaram nas redes sociais as informações sobre o keynote no site da conferência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O problema.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anúncio do keynote rapidamente se espalhou pela internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo dia do anúncio, por volta das 15 horas, o Mario Sérgio da organização do evento, recebeu uma mensagem do Fernando Masanori pelo WhatsApp alertando sobre um ruído no Twitter referente ao anúncio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No processo de procurar saber mais sobre quem é o palestrante, algumas pessoas questionaram no Twitter se um retweet realizado pelo palestrante em sua conta pessoal não estaria em desacordo com o Código de Conduta do evento PythonBrasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A forma como a interação se configurou gerou um flamewar que se espalhou por vários canais de comunicação, principalmente pelo Twitter e Facebook. Apesar do volume de mensagens, todas as publicações foram lidas pelos organizadores e o problema foi comunicado à diretoria e ao conselho da APyB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imediatamente a organização e a diretoria &lt;a class="reference external" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/nota-de-esclarecimento.html"&gt;publicaram uma nota no site do evento&lt;/a&gt; informando que estavam cientes da questão e que trabalhariam em uma solução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse meio tempo a confusão ganhou escala ainda maior quando a questão chegou à atenção em um fórum de postagens anônimas, onde os participantes do episódio foram ainda mais expostos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo após a emissão da nota, a pressão por uma resposta definitiva e unilateral dos organizadores continuou crescendo chegando ao absurdo de pessoas fazerem contato frequente com os organizadores do evento enquanto estes estavam em seus horários de trabalho, colocando seus empregos em risco. Foi um verdadeiro ataque de negação de serviços promovido por uma massa da comunidade contra algumas pessoas da própria comunidade e contra um convidado do evento PythonBrasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que pode parecer um flamewar contido na internet, teve impacto direto e profundo na vida de muita gente que na realidade teve sua semana transformada por algo que, para muitos, parece ter ocorrido apenas no mundo virtual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Qual a posição da APyB sobre isso tudo?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As iniciativas da APyB são sempre inclusivas buscando promover um espaço aberto para todos, reduzindo barreiras para a participação das pessoas através do diálogo e respeito mútuo. Por isso, apoiamos e trabalhamos em iniciativas que envolvem inclusive ações afirmativas em busca da diversidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entretanto, não há entre os membros da APyB qualquer consenso de opinião, político ou ideológico. Entendemos que diversidade inclui diversidade de pensamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defender a diversidade excluindo previamente pessoas que julgamos não estarem de acordo com nossas ideias é um erro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A defesa da diversidade visa romper com ciclos que estabelecem barreiras que impedem as pessoas de usufruírem de suas liberdades. Podemos e devemos defender o que achamos correto, mas não podemos fazer isso com intolerância, afinal realimentaríamos o ciclo que desejamos romper.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não defendemos que a definição de “tolerância” seja aceitar a qualquer custo aquele que diverge em pensamento ou ações. Mas sim, que devemos lidar com estas diferenças dentro dos preceitos que nós defendemos. Se defendemos a diversidade, inclusão, respeito mútuo, igualdade de tratamento, etc, então devemos tratar aqueles que divergem em pensamentos e ações utilizando os mesmos preceitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fronteira entre o que cada pessoa tolera e os limite da Lei é subjetivo. Muda de acordo com diversos fatores. Alguns chamam de &amp;quot;senso-comum&amp;quot; ou &amp;quot;bom-senso&amp;quot;. Mas como dito, é subjetivo. Para todas as questões previstas em Lei, o estado democrático de direito no qual vivemos fornece instituições competentes para lidar com elas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De toda forma, para tentar delimitar e estabelecer minimamente o &amp;quot;bom comportamento&amp;quot; ou &amp;quot;senso-comum&amp;quot; dentro dos domínios aos quais a APyB é responsável, fez-se o Código de Conduta para a conferência anual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os questionamentos que iniciaram este episódio levantaram a dúvida sobre uma possível violação do Código de Conduta, devido a um retuite na conta pessoal do twitter do palestrante convidado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questionamentos são sempre bem-vindos e existem canais na associação onde qualquer pessoa pode dialogar, criticar e/ou se manifestar. No entanto, nesta questão a forma como as interações se desenrolaram através de flamewars na internet, sem diálogo e respeito, esteve longe do que deveria ter ocorrido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A APyB não investiga a vida pessoal de qualquer palestrante, participante ou membro, e nem investigará. O posicionamento político e ideológico das pessoas não dizem respeito à APyB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Código de Conduta (CdC) visa tornar um pouco menos subjetivo o que é tolerável ou não dentro dos eventos e locais onde a APyB é a responsável, como por exemplo o evento anual PythonBrasil. O CdC tem como objetivo evidenciar que todas as pessoas são bem-vindas e que o respeito mútuo é exigido. E ainda vai além explicitando o compromisso da organização do evento de apoiar ativamente qualquer pessoa em caso de alguma eventualidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este mesmo CdC não se aplica por exemplo ao fórum de discussões “PythonBrasil Programadores” no Facebook, porque este não é mantido pela APyB, mas por membros da Comunidade Python dos quais muitos participantes não são associados à APyB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também não cabe a APyB julgar o comportamento individual de seus integrantes ou outras pessoas em redes sociais ou em eventos que a APyB não apoie, patrocine ou não seja a fomentadora responsável. Cabe à APyB apenas o que ocorre nas iniciativas de sua responsabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que decidimos?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conversamos extensamente com as partes envolvidas, incluindo o próprio palestrante e seu empregador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira coisa que decidimos fazer é pedir desculpas publicamente ao palestrante convidado e ao seu empregador por terem sido envolvidos em toda esta confusão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Observamos que existe um limite importante na delegação de poderes que os membros da APyB fazem aos organizadores do evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso decidimos que:&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Estão suspensos os dois keynotes da conferência, devido a falta de ânimos pelo constrangimento do episódio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A partir de agora os Membros da APyB farão a escolha dos keynotes e das palestras da PythonBrasil[12] através da lista de discussões oficial da associação.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conclusão&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esperamos que este episódio nos sirva de exemplo do que devemos evitar. Ele nos alerta para um comportamento mais sereno no tratamento dos potenciais problemas. São pessoas que estão por trás das tecnologias que envolvem a linguagem Python e isso nunca pode ser esquecido. Como também, uma indignação improvisada pode causar um movimento predatório da imagem da nossa comunidade e, por conseguinte, dos valores que defendemos, das pessoas e instituições ligadas a ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso ocorram situações parecidas, podemos e devemos agir de maneira diferente, através do diálogo e do respeito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como em todas as edições anteriores, temos certeza que a PythonBrasil[12] será um grande evento, pois a comunidade é muito forte, inclusiva e tudo tem sido preparado com muita dedicação. Continuaremos apoiando os organizadores e ouvindo a comunidade para renovar o sucesso que já dura 12 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até breve. Nos vemos na PythonBrasil[12] em Florianópolis-SC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atenciosamente,
Diretoria da Associação Python Brasil&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Nota de Esclarecimento</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/nota-de-esclarecimento.html" rel="alternate"></link><updated>2016-05-17T17:30:00-03:00</updated><author><name>Mário Sérgio</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-05-17:nota-de-esclarecimento.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Respeitosamente,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atentos à repercussão sobre um dos Keynotes confirmados, estamos reavaliando a escolha em virtude de possível quebra de nosso Código de Conduta (&lt;a class="reference external" href="https://github.com/pythonbrasil/codigo-de-conduta"&gt;https://github.com/pythonbrasil/codigo-de-conduta&lt;/a&gt;). Por gentileza, aguardem uma nova atualização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Att,
Mário Sérgio&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Django Girls na Python Brasil</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/django-girls-na-python-brasil.html" rel="alternate"></link><updated>2016-04-27T23:00:00-03:00</updated><author><name>Mário Sérgio</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-04-27:django-girls-na-python-brasil.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Boas novas amigas e amigos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vai ter Django Girls na Python Brasil 0//&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por conta do engajamento de nossas incríveis girls, está confirmado para o dia 13 de outubro o Django Girls Floripa, o evento ocorrerá juntamente com o primeiro dia de tutoriais da Python Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agradecemos em nome de toda a comunidade a coragem e altruísmo dessas mulheres, que são responsáveis por promover eventos que somam forças para um mundo melhor. A Dev/Oceanógrafa Leticia Portella está responsável pela organização.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/djangogirls.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/djangogirls.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Django Girls &amp;lt;3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vem muuuito mais por aí!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#pybr12 #oktoberpython&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Neoway patrocinadora oficial da PyBR 12</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/neoway-patrocinadora-oficial-da-pybr-12.html" rel="alternate"></link><updated>2016-04-19T10:00:00-03:00</updated><author><name>Mário Sérgio</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-04-19:neoway-patrocinadora-oficial-da-pybr-12.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Faala Galera... Aqui é o Big Kahuna 0/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje anunciamos a Neoway como patrocinadora oficial da Python Brasil 12. O posicionamento de uma organização inovadora como a Neoway em apoiar a Python Brasil, mostra que ainda existem pessoas engajadas em modelar um mundo cada vez mais colaborativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colocamos aqui o nosso agradecimento :)&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/neoway.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/neoway.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Patrocinador cota bronze&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vem muuuito mais por aí!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#pybr12 #oktoberpython&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Data e Local publicados!!!</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/data-e-local-publicados.html" rel="alternate"></link><updated>2016-04-14T14:00:00-03:00</updated><author><name>Mário Sérgio</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-04-14:data-e-local-publicados.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Faala Galera... Aqui é o Big Kahuna 0/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É com muita felicidade que anunciamos o local e as datas da Python Brasil 12 hehe&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/centrosul.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/centrosul.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Centro de Convenções Centro Sul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento principal ocorrerá no Centro Sul, localizado no centro de Floripa e bem próximo ao aeroporto. A data foi confirmada para 13 a 18 de Outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vem muuuito mais por aí!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#pybr12 #oktoberpython&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Segunda Reunião - Python Brasil 12</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/segunda-reuniao-python-brasil-12.html" rel="alternate"></link><updated>2016-04-13T14:00:00-03:00</updated><author><name>Mário Sérgio</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-04-13:segunda-reuniao-python-brasil-12.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Faala Galera... Aqui é o Big Kahuna 0/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aconteceu no Axado a segunda reunião referente a organização da próxima conferência Python Brasil. Discutimos muitas ideias interessantes para o evento como evolução do dia de Sprint e organização para as trilhas e tutoriais.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/reuniao.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/reuniao.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Turma boa!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abaixo segue a pauta e os participantes da Reunião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tópicos:
- Local (Centro Sul)
- Data (Será publicada em breve)
- Patrocinadores e Apoios
- Caravanas
- Site
- Versão em Inglês
- Integração contínua - Travis
- Inclusão de descrição das palestras e tutoriais
- Inscrições
- Tutoriais
- Tradução Simultânea
- Coffe Break
- Filmagem
- Audiovisual
- Camisas/Crachás
- Credenciamento+kit
- Keynotes (Logística)
- Sprint (revolução)
- ligthning talks (Infra)
- Happy hour
- OktoberFest
- Ajuda de custo diversidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participantes:
- Mário Sérgio
- Guilherme Maba
- Mariany Ferreira
- Leonardo Gregorio
- André Pastore
- Guilherme Guedes
- Luiz Guilherme Bauer
- Victor Botamedi
- Valdir Stumm Junior
- Stamatios Stamou Junior
- Leticia Portella
- Vanessa Cardoso
- Victor Koinski
- Ranieri Althoff&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vem muuuito mais por aí!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#pybr12 #oktoberpython&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Globo.com patrocinadora oficial da PyBR 12</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/globocom-patrocinadora-oficial-da-pybr-12.html" rel="alternate"></link><updated>2016-04-01T23:00:00-03:00</updated><author><name>Mário Sérgio</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-04-01:globocom-patrocinadora-oficial-da-pybr-12.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Faala Galera... Aqui é o Big Kahuna 0/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É com muita honra que anunciamos a Globo.com como patrocinadora oficial da Python Brasil 12. A globo já possui um estreito relacionamento com a comunidade Python no Brasil, apoiando regularmente as conferências. Uma organização que entende a responsabilidade de contribuir para o mundo do software livre como um todo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colocamos aqui o nosso agradecimento :)&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/globo.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/globo.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Patrocinador cota Platina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vem muuuito mais por aí!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#pybr12 #oktoberpython&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Google patrocinador oficial da PyBR 12</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/google-patrocinador-oficial-da-pybr-12.html" rel="alternate"></link><updated>2016-04-01T23:00:00-03:00</updated><author><name>Mário Sérgio</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-04-01:google-patrocinador-oficial-da-pybr-12.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Faala Galera... Aqui é o Big Kahuna 0/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É com muita alegria que anunciamos o Google como patrocinador oficial da Python Brasil 12. A maior empresa do mundo estará presente em nossa conferência, mostrando a importância de se apoiar eventos que promovem um sentimento de contribuição na sociedade e de respeito às diversidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colocamos aqui o nosso agradecimento :)&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/google.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/google.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Patrocinador cota Prata&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vem muuuito mais por aí!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#pybr12 #oktoberpython&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Primeiro Keynote Confirmado</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/primeiro-keynote-confirmado.html" rel="alternate"></link><updated>2016-03-01T03:00:00-03:00</updated><author><name>Mário Sérgio</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-03-01:primeiro-keynote-confirmado.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Faala Galera... Aqui é o Big Kahuna 0/
Estou fazendo esse post às 02:20 da manhã com muita alegria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um de nossos gurus da comunidade Python brasileira aceitou o nosso convite para ser Keynote Speaker da Python Brasil 12.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/sergio.jpeg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/sergio.jpeg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sergio Oliveira Campos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sergio é programador e empreendedor com 11 anos de experiência com programação Web e gestão de equipes em TI. Já trabalhou para a IBM, para o Programa Interlegis do Senado Federal e mais recentemente no projeto do Novo Portal do Software Público. É membro da comunidade Python Brasil e co-fundador da Associação Python Brasil. Atualmente é CTO da Crave Food Services.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vem muuuito mais por aí!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#pybr12 #oktoberpython #vaiSerFoda&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Por que patrocinar a Python Brasil?</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/por-que-patrocinar-a-python-brasil.html" rel="alternate"></link><updated>2016-02-18T12:00:00-02:00</updated><author><name>Eric Hideki</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-02-18:por-que-patrocinar-a-python-brasil.html</id><summary type="html">&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/pybr11.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/pybr11.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;A linguagem Python está ganhando diariamente atenção em diversas áreas relacionadas a tecnologia. Uma das maiores descobertas dos últimos tempos, as ondas gravitacionais, só foi possível graças ao stack de ferramentas que o &lt;a class="reference external" href="https://software.intel.com/en-us/blogs/2016/02/14/python-brings-us-the-ligo-gravity-wave-sound"&gt;Python&lt;/a&gt; oferece.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há também outra área que está em destaque no mercado de trabalho, o cientista de dados, carreira que também a linguagem Python é amplamente utilizada. Rodrigo Senra, programador Python, conta um pouco sobre a &lt;a class="reference external" href="http://m.folha.uol.com.br/empregos/2016/02/1737397-veja-onde-estudar-para-ser-um-cientista-de-dados.shtml"&gt;carreira de cientista de dados&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frequentemente Python é utilizado para diversas finalidades, isso devido a ser uma tecnologia de mútiplos propósitos. Na &lt;a class="reference external" href="https://us.pycon.org/2014/"&gt;Pycon US 2014&lt;/a&gt;, maior conferência de Python no mundo, foi lançado um exemplar virtual chamado &lt;a class="reference external" href="http://brochure.getpython.info/"&gt;Python Brochure&lt;/a&gt;. Nele consta diversos depoimentos de empresas que utilizam amplamente Python para desenvolver suas aplicações, tais empresas como: Google, Mozilla, Youtube, Bit.ly, LucasArts, entre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Observando o &lt;a class="reference external" href="http://www.tiobe.com/index.php/tiobe_index"&gt;índice TIOBE&lt;/a&gt;, índice que analisa a popularidade das linguagens de programação, Python nos últimos anos vem subindo nas posições. São diversos fatores, seja pelo fato das melhores faculdades no mundo utilizam Python para ensino de programação, tais como Harvard, MIT, Stanford. E também devido ao crescente número de casos de sucesso em que a tecnologia é aplicada como solução para os problemas enfrentados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conferência Python Brasil está em sua décima segunda edição, sediada em Florianópolis, Santa Catarina, onde há a expectativa de público de 700 pessoas, composto por alunos, profissionais da área, interessados em tecnologia, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você e/ou sua empresa está interessada em Python, ou já utilizam Python em suas soluções, participe e patrocine a conferência. Tenha sua marca atrelada com uma das maiores e mais ativas comunidades de tecnologia do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acesse esse &lt;a class="reference external" href="https://drive.google.com/file/d/0Bx25m3Gf7T2rZm9vaTBhR0trVjQ/view"&gt;link&lt;/a&gt; para mais informações.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Comunidade Python em Florianópolis</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/comunidade-python-em-florianopolis.html" rel="alternate"></link><updated>2016-02-03T01:00:00-02:00</updated><author><name>Mário Sérgio</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-02-03:comunidade-python-em-florianopolis.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Até a metade do ano de 2015 a galera do Python em Florianópolis estava bem morna. Porém, assim que conseguimos nos organizar nas redes sociais para realizar encontros rotineiros, o número de pessoas cresceu a cada dia. Conseguimos manter uma regularidade também no número de palestras e troca de conhecimento a cada encontro.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/hack.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/hack.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Palestra do menino Hack em um dos encontros na Axado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tivemos até representate(Elias Dorneles) na EuroPython tietando o mestre Guido ;P&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/elias.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/elias.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;#éNóis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois da confirmação de Floripa como sede em 2016, a empolgação foi total 0//&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/start.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/start.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Encontro na eCentry&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nosso grupo de PyLadies está a todo vapor, com cursos de programação e muita história legal :)&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/pyladies.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/pyladies.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Foto do 2º das PyLadies&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa turma toda espera você para vivermos a Python Brasil 12. Vem pra Floripa!!!&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/auge.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/auge.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
</summary></entry><entry><title>Hello World</title><link href="http://blog.pythonbrasil.org.br/hello-world.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-23T18:00:00-02:00</updated><author><name>Mário Sérgio</name></author><id>tag:blog.pythonbrasil.org.br,2016-01-23:hello-world.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Fala Galera!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqui é o Big Kahuna da Python Brasil 12.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criamos esse blog para deixar vocês informados sobre tudo o que vai acontecer na Python Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abraço a todos. Floripa aguarda vocês ;)&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/diario1.jpg"&gt;&lt;img alt="Work" src="http://blog.pythonbrasil.org.br/images/diario1.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
</summary></entry></feed>